---
created: 2024-01-04T03:34:16+02:00
modified: 2024-01-04T03:41:25+02:00
---

# סב. תוס' ד"ה מי מנחי

עוון במלחמות.

וקשה שנאמר שכשאמר לה במפורש שמביא לה דינר של זהב שיהיה לה לחשוש שהוא משקר לה יותר ממה שהיא אחראית על נזקיה וצ"ע.
ובדוחק י"ל שבפקדון היא חייבת לשלם גם מטעם נזק וגם מחיובי שומר, משא"כ במזיק שאין חיוב שומרים, וא"כ במזיק אין הטענה של מאי הוה לך גבי שזה נובע מחיוב שומרים, אבל במזיק יש רק החיוב הברור של היזק ואם לא הוה ליה לאסוקי אדעתיה יפטר וצע"ג והרי אפילו באונס חייב על נזיקין וא"כ איך נאמר שיפטר מטעם שלא הוה ליה לאסוקי אדעתיה כשמזיק בכוונה.
